家陣連登仔咁多錯字都冇人屌？

啱/岩
前者有正確嘅意思，後者冇

到/倒/度
呢三個唔使講 ，睇到、睇倒唔撚識？

係/喺
個/嗰
呢幾個之前有巴打講過，無謂多講

但係除此之外連登仔仲有好多其他錯別字，為數眾多。希望各位連登仔見到有錯就要出聲屌，唔能夠令連登呢個地方都充斥住不知所謂嘅中文。廣東話作為我地嘅母語都可以錯呢啲濕鳩字嘅話，就真係好撚柒。 唔係話要大家行文流水，只係想大家有少少求真嘅動力，唔好不知不覺，錯左仲大條道理。

肥絲大隻日日左左右右， 已經係啦

正字特驚

佢左左右右係煩 但捉錯字我都唔明點解啲人屌返轉頭

肥絲大隻打擊錯字嘅下場就係俾人封殺俾萬人圍屌老母
樓主走先

屌嗰啲咪打錯嗰啲囉

我係唔會因為俾人屌就放棄正確嘅立場

推俾更多人睇 岩岩岩 岩你老母

岩係陽平 啱係陰平 讀出嚟都唔同啦屌

人身攻擊呢個好多人打錯做人生攻擊

要𨳒嘅首先要𨳒你個屌字先啦𨳒！

咁你最後個句又錯？
左/咗

唔識分諗同唸

係喺不分嗰啲真係

有啲連買字都當賣咁用，睇到我一舊雲

咯呢？
咖呢？
蝗字都無人屌啦

仲有啲人成日用小代替少

係屌 你去搵一搵個𨳒字我睇

法國

咗都係 同啱都係新字 但係分別在於咗左同音而啱岩不同 但係我唔肯定咗係咪咁用

上面諗/唸、小/少都係，根本兩個字唔同意思

邊個咁大膽

嗯

child黎 由佢哋慢慢學啦

咪就系
勁多人打錯字再屌人老母

𨳒係造字 而屌係一路以嚟都有男性生殖器嘅意思

叻喇叻喇

比個正字風紀你仲啦
好未

法國係明知錯都特登寫
就好似agree>agger
真心膠>直必腸
周國腎 廁田

都算叫做一種網絡文化

而吾系甘牙/岩呢啲純粹係錯字
一係條友假膠特登扮5p

呢家
一係就呢家嘢
呢乜撚家
見親都眼火爆

吾系甘牙

不嬲只屌5p同支那詞，無攪過正字wo

一向支持肥絲

連登啲人最撚叻係錯仲聲大夾惡

我都唔知班友係咪用得多大陸簡體搞到佢地分唔清正字

成班新會然係度扮撚曬野
舊登果陣不能唔捉呢D字只係捉5P字
而家就變左一定要用正字 都唔知果風氣幾時出現
等陣又比人屌我老屎忽

呢度講黎講去得肥屍一個，9唔搭8

重呀
仲

樓主 ？

無人識佢wo

咁佢係咪捉緊正字

最礙眼嘅係好多人打中意
中乜撚野 明明係以前啲mk5p字黎

可能係第二樣嘢呢

講緊乜 ？

你咪學肥屍日日mon po屌人攞
我唔會阻你

矯枉過正囉

佢有無肥屍咁煩個個post走入去捉丫？

知唔知咩野叫捉丫？

屌，出個post就叫捉，重新學下中文先啦

你講既就系網絡文化
5p就吾系網絡文化

打字都有懶音做乜鳩

你咁講都啱不過係高登連登唔鍾意嘅文化

家下唔係矯枉過正 係明顯有錯
呢啲咪係錯左仲大條道理

我寫包單佢地日常都寫5p字 唔係上網先用

樓主做黑驚FIT撚哂

我都係勸告下各位

屌 其實你睇得明咪得囉. 上連登輕鬆下啫 唔洗咁撚執著下話？

兩個都唔啱
所以兩個都無所謂
近幾年有論文研究過

你叫你中文老師去做黑警囉

咁樓主係咪捉緊正字 唔撚入人地po就唔撚叫捉?
要學好中文個個似係你

肥絲俾人鬧返轉頭咪就係因為佢都係到屌人~

樓主你叫肥屍唔好捉人先
佢搞撚到d人特登寫錯字
玩尻佢
仲衰多兩錢重

on9仔，用下個腦先啦，佢而家捉左邊一個丫？

佢而家係屌唔係捉

墮墜不分

啱啊屌你老母

有錯唔認同廢中廢老有咩分別

個po名咪大大字寫撚住連登仔囉
佢係咪唔撚係捉緊連登仔錯字先？
一撚定要入一個po屌先叫捉？
中文都未撚學好係度扮撚曬野
無料扮四條

即係警方宣佈捉左個強姦細路既強姦犯。
但其實只係出篇文屌強姦細路係唔應該。

你話同唔同？

染左就潛啦弱智

連真係走去捉同屌下都唔撚識分

重有你睇下#58樓主點講，佢自己都唔係話自己捉啦，扮盲？

新一代多拼音

打普通話拼音真心唔好

語音輸入 手寫 ok？～

收撚皮啦
我照你咁講我轉個講法
樓主捉到連登仔錯處 咁講得唔得
on9講野都九唔撚搭八

睇得明就得啦
係港豬先咁鐘意抽秤自己人
打錯少少字就人之常情
你夠膽講返學未試過寫錯字？
你老師又有沒有指住你個頭屌鳩你寫錯字？

佢個行動係咪捉緊連登仔既錯字先
我話佢錯字有乜野問題
中文都未學好咪出黎拋人啦世侄（笑

收皮啦撚樣，捉撚左邊個丫？
全部都係佢自己打

呢d叫捉，咁肥屍既行為點叫？

即係出個post話香港獨立就代表佢真係走去同中共打仗？

系牙🦷

捉連登仔錯字囉
啱/岩
到/倒/度
冇指定一個人就唔叫捉?
縮番入去啦世侄（笑

答到我問題咪？
睇左第#58樓主個回覆咪？

口字邊舊登出唔到，用慣左都要屌？

強姦犯會認自己強姦？
算啦世侄（笑

撚狗日（笑

俾？人有咩好俾？

有冇錯埋右？

樓主講到明：我都係勸告下各位

人地都無話四圍去捉，你就為左落台而去屈樓主。

姐係我呢頭屌緊樓主捉人錯字 你係樓主就梗係話自己冇捉錯字啦
算啦世侄 縮番入去啦（笑

肥絲係煩膠被人屌，唔係捉錯字被人屌
硬件台成日顯你老母卡又唔見被人block

有冇錯埋右？
有無家埋上？

柒撚左就縮啦
煩撚死啦chur撚住唔放成隻狗咁

有冇佢天？

你就縮返入你老母個閪啦，屌你老母含家鏟

肥屍真係好煩，不過佢都係一個post回一次所以無視算。

仲？ 仲裁定仲介？

屌依啲字不如屌下啲大陸字啦
靜變成静
絕又變成絶
但從來都無人屌

唔夠人講就淨低人身攻擊

連狗連5p字都吾肯反典解禾地要系 child 登打正字牙？

你平時寫個絶字唔係咁寫架咩？

係lo,你句縮返入去

我都係一直打開正字，不過我都唔認同肥絲之流
條撚樣只係想借啲易上位
佢係舊登俾人屌到化就嚟連登揾小學雞注意
連人哋死咗老豆都問人有冇死埋右
識左光斗又問有冇識右光斗
蝗字又唔撚捉 根本只係周圍搞事

俾？人有咩好俾？畀啊

If you can't beat them , join them

【畀／俾】

畀：主動的情況下使用，如畀錢、畀面、畀利是等。

俾：被動的情況下使用，如俾人打傷，俾人陷害等

唔撚識唔好亂吠

呢家
天日
吾系甘牙
仲撚煩過廢老

絕喎
以前都教 色字頭上一把刀
真係未寫過絶字

唔好話口語
書面語啲人唔識分 哪裡 那裡
同埋 游 遊 都用錯先離譜
學埋支那用法咁游戲都見唔少
小一都已經教啦

仲？仲裁定仲介？

佢地？有冇佢天？

屌你老母 記得搵我留言黎捉9我呀 on撚99

我講贏你呀嘛
不過算啦世侄 今日撚狗都撚到差唔多

agree變agger唔會影響readability
而發覺變法國會搞到法國呢個詞有歧義，人地想睇法國🇫🇷野，點知search到成堆唔關事嘅發覺
好地地發覺唔用，要拎個國家名嚟代替

黎？黎明定黎巴嫩？

嘩哈哈，精神勝利法到呢

中國會成為最後贏家有咩野分別

樓主自白左又屈人自己唔認，
問你差佬捉賊同唔同屌賊人既行為又答唔到。

咁都叫講贏，你邊有得輸？

之後話人唔夠講人身攻擊，但明明係自己攻擊人先，

講一句柒一句，真係夠晒厚面皮

畀你做契弟好未？

其實中意/鐘意都唔算錯，只係意思有啲唔同

制同製/掣都唔講
喺到捉埋晒啲無聊嘢

準/准 都完全唔撚同意思 連登仔小學畢業未

你呢篇新聞係錯撚左架 傻閪

畀〔畀〕
拼音：bì
粵語拼音：bei2
部首：田
剩餘筆畫：3
Unicode：7540 倉頡碼：WML
[英文解釋]
V.〈wr.〉give
[解釋]
〈文〉賜與，給（見《説文解字》）。
〈粵方言〉
粵語拼音：bei2
(1)介詞，被：畀人鬧（被人罵）｜我真係畀佢激死呀（我真被他氣死了）。(2)讓：畀佢走（讓他走）。

俾〔俾〕
拼音：bǐ
粵語拼音：bei2
部首：人(亻)
剩餘筆畫：8
Unicode：4FFE 倉頡碼：OHHJ
[英文解釋]
PREP.〈wr.〉in order to, so that
[解釋]
(1)使：無俾民憂（《詩經》）｜俾便考查。
(2)通「比」。近：王此大邦，克順克俾（《禮記》）。
(3)通「睥」。
㊣普通話統讀bǐ。
香港有人用「俾」表示「給」：俾一百蚊我先（先給我一百塊錢）。

你望吓你自己打嗰隻色字先啦 on9仔

屌你咁係咪唔提得
一定係以前做開先做得？

你話扮野一件事，部份人偏激一件事，有人提呢個主張你唔鍾意就屌返轉頭？
咩叫唔知幾時出現，呢一刻出現又有冇問題？

簡化字啊屌你老母

我有冇屌鳩你？ 咁寫錯字係咪唔改得？

屌你接受到被人屌咪得囉，洗咩咁執著

人地係绝喎
絶係異體字嚟

「容許」à「被動」
表示「不要讓賊進屋」，應該說「唔好畀賊入屋」還是「唔好俾賊入屋」呢？留意這裡的「讓」不同上面的「讓」，此處的「讓」是「容許」、「任由」的意思，由於「畀」和「俾」在某些意義上都可以由多重意思的「讓」來代替，很多人經常分不清箇中的含義，如果想表達「容許」之意，應該要用「畀」，因為「容許」就是「給予別人做某事的機會或權限」，因此該由表示「給予」的「畀」才正確，所以上句「不要讓賊進屋」要說「唔好畀賊入屋」，基於這個意思，「畀」可衍生出「被動」的意思，書面上可以表示「被」、「給」、「受」、「遭」，例如「唔好畀人發現」（不要讓／被人發現）、「我就快畀佢激死啦」（我快要給他氣死了）、「佢成日畀老婆鬧」（他老是被妻子責罵），「點解你畀佢呃都可以當冇事發生」（為甚麼你給他欺騙也可以當作沒事發生）。

記住同自己講 唔識真係唔好亂吠 用隻狗emoji真係啱曬你

被 sorry

因為你喺child登

你嗰個係簡撚左下面三點 本撚身個色字上面都唔撚係刀字啦 你自己睇個色字先啦。屌你老母死雞撐飯蓋on撚9

畀啊

被

被你老母咩 被係書面語 畀係口語 咁撚樣都唔識分？

畀係給予 唔等於被

睇左呢篇文先

「容許」à「被動」
表示「不要讓賊進屋」，應該說「唔好畀賊入屋」還是「唔好俾賊入屋」呢？留意這裡的「讓」不同上面的「讓」，此處的「讓」是「容許」、「任由」的意思，由於「畀」和「俾」在某些意義上都可以由多重意思的「讓」來代替，很多人經常分不清箇中的含義，如果想表達「容許」之意，應該要用「畀」，因為「容許」就是「給予別人做某事的機會或權限」，因此該由表示「給予」的「畀」才正確，所以上句「不要讓賊進屋」要說「唔好畀賊入屋」，基於這個意思，「畀」可衍生出「被動」的意思，書面上可以表示「被」、「給」、「受」、「遭」，例如「唔好畀人發現」（不要讓／被人發現）、「我就快畀佢激死啦」（我快要給他氣死了）、「佢成日畀老婆鬧」（他老是被妻子責罵），「點解你畀佢呃都可以當冇事發生」（為甚麼你給他欺騙也可以當作沒事發生）。

咪撚睇埋啲垃圾記者新聞就當真先得架

畀係主動 俾/被係被動 做下research先啦

冇同無都唔識分？你平時講嘢用無？

洗？你洗衫定洗手？

你咪又係上其他forum copy，又好有可信性？

噉喎 咁乜撚野

呢個問題之前有巴打講過，無謂多講

佢首先引經據典解釋 第二我都引用左粵典嘅解釋 點都可信過嗰兩句咩解釋都無仲要係新聞到copy嘅垃圾source啦

樓豬講得岩嘅。。不過可能啲人慣左由細打到大改唔到，可以嘅係要繼續捉先得

你做吓reseaech先啦 柒頭

我想講嘅係有啲字明顯有錯希望大家可以改正，而有一啲字仍有爭論可以再討論。唔好曲解我嘅主張同騎劫個post。

其實左有d咩問題
如果係錯咁正字係咩

咁你老母

乜撚野叫明顯有錯？你錯嗰啲就係唔明顯，錯左無問題
人地錯就係明顯錯，要比你屌？

冇被動嘅意思

噉同咁的確有分別

我有錯咪改左 你咩事？

仲有嚟>來 eg 就來 咩來
無/冇>沒
屌你老母難聽到 成浸蝗果出曬嚟

嘩 咁你不如去查吓喺有冇在嘅意思 嗰有冇那個嘅意思啦
粵語都未正式入文你用呢啲正規漢字字典緊係查唔到架啦 你真心定假膠？

咁你講邊個曲解你主張同騎劫你個post?

岩牙清

大撚把人打鐘意以為自己打啱字啦

我反而想問個下字
到底打下 定係吓？
但吓 又係嚇嘅簡體字 好深

得啦得啦 屌你又唔係打個啲‘牙’ ‘醉’咁mk既字就算啦 咪係到攞光環

身

兒登仔欠肥絲一個公道

而家啲連登仔連遊游都唔識分

事旦拉，甘汁著做乜

左❌咗
地❌哋

而家屌返啱啲字 唔撚得？

俾/畀/比

而家啲人都唔識分
中港融合
以後用給算啦 一個字唔使煩
成班文盲噉嘅樣
唔講以為啱啱支那落嚟學粵語

仲要自己段野都係到左左左左

題目個家陣講到好似一直都有捉開，家陣先唔捉咁，但其實一直都係少數無變過。

感同身受打做身同感受
挽

肥絲大隻捉左右錯字我沒有發聲，因為我不是肥絲大隻